Ce projet permet de créer un contenair docker à partir d'un dockerfile , copier un jar dedans avant de l'executer.

[vagrant@server00 testgitlab]$ tree
.
├── javaapp
│   ├── Dockerfile
│   └── Helloworld.java
└── README.md

[vagrant@server00 javaapp]$ sudo docker build -t javaapp:v1 .

//  docker build -t ImageName:tagName /location/of/Dockerfile
 si pwd = /location/of/Dockerfile , on met "." , cela signifie que Dockerfile est dans le dossier courant (pwd)

[vagrant@server00 javaapp]$ sudo docker images
REPOSITORY          TAG                 IMAGE ID            CREATED             SIZE
javaapp             v1                  51b1de32ffaa        6 minutes ago       625 MB
docker.io/openjdk   8                   b8d3f94869bb        4 weeks ago         625 MB


[vagrant@server00 javaapp]$ sudo docker run -it --name maVersion javaapp:v1

[vagrant@server00 javaapp]$ sudo docker run -it --name maVersion3 javaapp:v2

*********************** Connection to Docker hub *****************************

Se connecter à docker hub -----> new répo   ----> .... ----->   amlas/javaapp

[vagrant@server00 javaapp]$ sudo docker login

[vagrant@server00 javaapp]$ sudo docker push amlas/javaapp

*************************** Docker Volume *********************************************
// la commande exec

[vagrant@server00 ~]$ sudo docker pull docker.io/ubuntu

[vagrant@server00 ~]$ sudo docker run -it -d --name ubuntu docker.io/ubuntu /bin/bash

[vagrant@server00 ~]$ sudo docker ps
CONTAINER ID        IMAGE               COMMAND             CREATED             STATUS              PORTS               NAMES
9588be70c545        docker.io/ubuntu    "/bin/bash"         11 minutes ago      Up 11 minutes                           ubuntu
[vagrant@server00 ~]$ sudo docker exec -it ubuntu /bin/bash     -----> !!!! ubuntu est le NAME et non IMAGE      &&        STATUS est UP
ou 
[vagrant@server00 ~]$ sudo docker exec -it 9588be70c545 /bin/bas
